搞個飯dip你問我答

DSE就黎放，過來人就答升學既野，希望幫到各位巴打

你有咩問題

指南針大學？

唔係

咩叫搞過飯dip

foundation diploma?

好唔好食

哇 咁都比你發現到...

係讀書唔係食野

Diploma of College Foundation Studies
同
IVE Foundation / yi jin Foundation 有咩分別
利申 細佬問

首先多謝你既問題🤗
第一個簡稱DCFS既課程集中強化中英文能力，無咗中學的通識科(LS)
而IVE既foundation都會強化中英文，但係會以專科為主，例如商業會著重番果科既野，中英會少d
上述兩個都要DSE best 5 6分先得

Yi Jin就只係得中文，重有通識讀，5條1都可以讀，有d院校的Yi Jin重會有好多選修，讀完可以報考公務員

係咪yi jin仲好過dvfs

仲讀緊

呢個視乎你點睇，無話邊個好d，但係如果你想職業導向少少就揀yi Jin

補充一點，㩒入黎睇既你不管你係歧視飯dip既人定點都好，我都認為佢地係應該受到尊重的，老實說DSE全部合格真係好難，係求其死一科都唔得！！所以小弟真心巴打們認真d考慮一下自己的前途，唔好講d唔關事既野🙏

Best5 6分咁撚難呀

巴打，如果讀飯dip 6分唔難喎

飯dip

你讀開band3
Band 1 - 2既人 只要有溫書
都起馬全部合格
唔好將自己智力低下既事實
講到全港都係咁

好人好者點會
見到啲飯dip仔dse拎level1都理正氣壯咁其實係咩事
大大聲咁講：「唔識就唔識架啦」
前提係從來無努力過但又覺得考到成pat屎咁係正常
仲要覺得人地拎level5以上係人地有問題

利申band 1

巴打有無諗過有時努力咗都會差少少先得，五科二都係得萬幾人咋

巴打唔好傷心，入飯dip真係唔算一種失敗！加油

咪話前提係無努力過囉中文都唔識抵你讀飯dip啦
努力過都唔得個啲好值得同情，識人都係咁
但無努力過個批真係好理直氣壯喎

小弟非常同意巴打既講法，唔排除有d巴打未盡全力，但係努力呢家野只有自己先知，唔好一支竹打一船人，可能有人真係努力咗都唔得呢

係咪掉轉咗呀

係想唔合格都幾難

係咪打死人嗰隻

嘩我地唔提倡校園暴力架

要揀返副學士喎

咁dcfs

但讀完dcfs上asso都做唔到政府工

咁其實巴打係想返工定讀書架？只可以二揀一喎（不過都會有人半工讀）

有正常智力都全2啦 講經咩

想讀上去但asso中途收皮會乜都冇
如果讀毅進上asso中途收皮都有5條2?
利申 未讀過 幫佢唔到先上黎問

無全2都有正常智力架

dcfs有5個2

Asso真係有機中途收皮，詳情真係唔知

讀緊MPhil啦
幫我譯個本土啲嘅名ok？

認真問，我打緊工，想讀番書，2年前讀完個diploma仲可唔可以報HD degree。無沙紙輸成條街。

裸考都有可能8~12啦
如果溫埋書，勤操pp，坐底都有15

我見識過一啲讀書唔叻就喺咁，無補過習

巴打有無諗retake DSE

如果你咁講DSE好似對你好d

唔記得晒，不過都有把握拎full cert

各位巴打們可唔可以比下正評，等小弟回comment有番少少尊嚴，就可以繼續幫考完DSE既巴打

咁巴打就無需報HD了